林彥邦：運動走到瓶頸，甚至無可避免地下滑

轉自林彥邦facebook

一場轉移視線、模糊焦點的議題操作大戲，正在熱烈上演。

先是7月1日，林鄭在慶回歸酒會，無緣無故提出要和各界「對話」（謎之聲：邊個話要同你對話？），之後隨即個別約見大專院校學生會；各宗教界人士、大學校長在和林鄭密會後，亦隊形一致，先後發聲明，提出政府應和群眾「對話」，再有一大批看似是社會賢達或「中間人」的物體，以至部份傳媒的社評，提出政府應「放下身段」對話云云。

一時間，是否「對話」彷彿成為了政府是否回應群眾訴求的指標，但先等等，群眾從來有要求過和政府「對話」嗎？

從來沒有。

而所謂對話談判，前提是雙方有妥協空間，但民間的五大訴求非常直接，「yes or no」，當政府對民間的訴求寸步不讓，對話又有何意義？

政府的輿論戰，當然不止「對話」這招，還有突然被推上台的「通識教育爭議」，完全是無風起浪，由梁美芬、董建華等人唱黑臉，狠批通識教育是令青年「激進」的成因，再由教育局和羅范椒芬唱白臉，為通識科護航；我無寫錯你無睇錯，是羅范椒芬和董建華互唱反調，難道羅范會突然良心發現要講「公道說話」？當然不是，他們只是唱黑白臉，令本來無爭議的「通識科」變成輿論重點。

也別忘記，一眾「官員下台」的「風聲」，早在六月中左右，已經「有傳」鄭若驊掛冠求去，之後近日陸續傳出「湯家驊賣樓」這些花邊，還有李家超可能下台之類的傳說；還有前立法會主席曾鈺成等所謂「中間人」出來講「人話」，要求政府重啟政改云云云云。

以上，綜合就是要營造一種「政府軟化」、「願意溝通」、「管治體制內部矛盾」的假象，加上大量的資訊令不是太關心的群眾飽和，但事實上全部都只是口講口賠，若將這些花招和煙幕拆開，核心是甚麼？

參考7月5日張建宗見記者，對於民間五大訴求的回應：「行政長官較早前就政府的立場很清晰說了，所謂五個訴求，我不再重複政府立場，大家也已很清晰。」

答到費事，換言之，由6月15日林鄭宣布「暫緩」至今，足足三個星期，經歷過兩次大遊行、衝擊立法會以至大量較零散的示威行動，再多了三條人命的血債，政府除了搞公關，依舊寸步不讓。

這些花招，對運動核心參與者當然不會有效果，但政府的目標受眾不是這群人，而是中間游離的花生友，這批人的特質是，堅信只要政府作出「讓步」的姿態，群眾就應該感恩戴德，不要再搞事；這批人亦容易因為「新聞」淡忘「舊聞」。

而對於堅實的運動參與者，政府玩的是另一套：狠狠往死裡打，製造恐慌。

這從警方拘捕的手法可見端倪，例如在其中一輪的大抓捕中，拘捕了違反「航空令」的人，即違法使用航拍機；又例如「警員起底案」，再次搬出已被廢武功的「不誠實使用電腦」、單方面擴大「私隱條例」的打擊面，拋出「未經同意公開個人資料就是刑事罪行」這種賅人聽聞的說法，又拒絕詳細解釋；又又例如「貨van司機案」指哮喘藥為毒藥，將最無反抗能力的「畫家」急急提堂等等…

這些例子都說明了，警方的手法就是能抓的、能找到罪名的，再細微的罪名都告，那怕是否「告得入」，必定先往死裡打，而且專挑最脆弱的先開刀。

綜合這種一手硬、一手軟的做法，政府分化群眾製造恐慌的意圖，昭然若揭；另一個不得不防的，是在運動開始走下坡的同時，一些不和諧的音調又再適時地出現，例如「民主黨」密會張建宗的假消息（實為民主派全體代表），又例如在運動較早期，空穴來風發放的「提放左膠」警告等等，是否熟口熟面？

無可否認，運動走到瓶頸甚至無可避免地下滑，局面愈來愈有走向五年前那場運動中後期的徵兆，但不同的是，這次社會已經背負了血的代價，退無可退，還望在運動中履履創造新路向的新一代，能突破過去的局限、還望不要重蹈覆轍，還望人心不死。

________________________
黑衫口罩作記認
一. 可以掩飾身份
二. 響街度可以幫返自己人

「七黑」團結打倒白色恐怖

推

On9 上個月你估撚到會連立法會都入埋
上個月你撚會估到二百萬人遊行

成撚日響度唱淡 屌你老母

依家回氣拎民意 你就話開始收皮

屌你老味 琴日屯門少少野都成萬人咁濟
收皮？係呀 收你班事後孔明皮呀

歷史一定重演？
有幾多人估到今年有咁多人行出嚟

agree, 義士入到去立法會大叫果一句
"今日我地終於重奪香港的議會"

令我好感動。
你老母就下滑

岩呀 每做一件事都會影響到後續既發展
但點影響 影響到啲咩根本唔會有人知
所以所有野，做左好過冇做

放棄 = 輸

睇左篇文未

我都覺得佢喺度唱淡係on on哋9
但佢篇嘢度我同意嘅部分係政府好似真係ok識玩
白色恐怖+懶係讓步係有效果
同埋我哋下一步行動要點做 希望開學之前傾我掂數
一開學啲學生就會少咗

樽頸？係咪暗示我地要爆多獲勁野

無樽頸 成個暑假 有排玩
各區光復 區選 國慶 立法會復會
區選 見建制街站比議見
國慶前佢唔回應個煙花唔洗搞
仲有十一黃金週你比唔比人落黎好？
立法會復會 咩議題都可以去野餐
5點訴求唔回應就一直玩落去

無錯！

文中提及既中間派既問題都要處理，政府放軟都某一班人黎講就已經收貨，咁樣係好危險！

其實你知唔知寫呢篇嘢果個係邊位？你有無細心去睇篇文嘅內容？

唔好亂屌

依家咪做緊
個個星期都有野做

一來做d社區遊行 拎民意 屌鳩建制 令人關心多d11月區選 文宣依家點點開花 突然今日咁 攪個大遊行 又嚇到政府驚撚到咁 蘇丹行撚左半年先推翻到呀 我地用左一個月 去還之前幾十年無做嘅野呀 咁快就得？

btw我覺得有無回氣拎民意係值得再諗
畢竟由69到71 大家都攰
我怕香港人 尤其係睇新聞居多而無出得唔多嗰批 唔能夠保持憤怒

我冇嘢講

收嗲啦 得個講字

林生啲質素好過啲明報社論一千倍

佢講嘅瓶頸係中間果一大堆

唔該睇真啲佢寫乜

連登唔代表全香港！

就係一d都唔覺 先屌佢唱淡
依家文宣日日網上造 實體派
連儂牆遍地開花 建制狗放街站 一呼百應屌鳩佢

中間派瓶頸？邊撚到瓶呀 中間派一直以來都係瓶頸 一直都唔知自己投向邊邊 大事件時 一衝擊佢地就會唔鐘意 反而依家咁樣 回氣時和理非 寫下紙仔 佢地仲鐘意 先會撐你添呀